@inproceedings{Quintas-Balaguer-Mauclair-Woisard-Pinquier:JEP-TALN:2024,
    author = "Quintas, Sebastiao and Balaguer, Mathieu and Mauclair, Julie and Woisard, Virginie and Pinquier, Julien",
    title = "Les repr\'esentations de locuteurs pour pr\'edire l'intelligibilit\'e de la parole lors de conversations m\'edicales",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "102-111",
    note = "",
    abstract = "Dans le contexte des troubles de la parole, l'une des t\^aches du th\'erapeute est de d\'efinir l'intelligibilit\'e de la parole du patient. Les syst\`emes automatiques peuvent aider dans cette t\^ache, mais dans la plupart des cas, ils sont entra{\^\i}n\'es dans des environnements sp\'ecifiques et contr\^ol\'es, avec des conditions propres qui ne refl\`etent pas un environnement m\'edical. Dans cet article, nous d\'eveloppons un syst\`eme automatique qui pr\'edit l'intelligibilit\'e de la parole \`a partir de donn\'ees provennant de patients ayant un cancer de la t\^ete et du cou obtenues dans des conditions cliniques. Ce syst\`eme repose sur des repr\'esentations de locuteurs entra{\^\i}n\'ees selon une m\'ethodologie multi-t\^aches pour pr\'edire simultan\'ement l'intelligibilit\'e de la parole et la s\'ev\'erit\'e des troubles de la parole. Il atteint une corr\'elation allant jusqu'\`a 0,891 pour une t\^ache de lecture. De plus, il affiche des r\'esultats prometteurs sur de la parole spontan\'ee, qui est une t\^ache plus \'ecologique mais sous-\'etudi\'ee et pourtant essentielle pour un d\'eploiement direct d'un syst\`eme automatique dans un environnement hospitalier.",
    keywords = "Intelligibilit\'e de la parole,Traitement automatique de la parole,Repr\'esentations de locuteur,Cancer de la t\^ete et du cou,Parole spontan\'ee",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4611.pdf"
}
